湯文亮: 不少老闆支持BNO計劃的原意，目的是替自己慳皮費。

湯文亮：申請BNO移民 應與辭職一齊做
2021/2/10
上一頁下一頁
【明報專訊】有年輕朋友同我講，已經申請了BNO護照，隨時可以移民去英國，我首先恭喜，繼而問是否已經辭了職？年輕朋友很愕然，問點解要辭職？我話任何老闆知道伙計即將移民，就會順理成章叫伙計離職，並不是老闆沒有人情味，而事實上老闆亦要早日打算，移民同事的工作崗位要搵人頂替，况且在疫情持續一年，不少老闆已經頂唔住，有伙計移民可能幫了他，正是慳得一個得一個，年輕人唔知道，不少老闆支持BNO計劃的原意，甚至叫伙計申請BNO，目的是替自己慳皮費。

開始語無倫次，九唔搭八

一講年輕朋友
我又諗起個對比湯財棍老點去買匯豐個對年輕夫婦

回力鏢打春袋，聽到嘭嘭聲

有年輕朋友同我講，已經申請了BNO護照，隨時可以移民去英國，我首先恭喜，繼而問是否已經辭了職？

拎咗bno，唔等於要即刻走

成班七老八十係到嘈生晒 關你地撚事咩廢老

唔知高志森D女放棄左中國籍未

廢老發爛渣

拎BNO威啦威啦仲唔走？

水鳩人1200萬all in 滙豐

老闆想cut人，但又唔想補錢
所以想員工自己辭職？

唔知做乜鳩

繼續作文

食左file末？

間公司唔可以駐員係英國既，onL79

精神病9upper又幻想d故仔出嚟 去睇醫生啦 你家姐咁有錢 有得醫 唔好放棄治療

講乜鳩
「我話任何老闆知道伙計即將移民，就會順理成章叫伙計離職，並不是老闆沒有人情味，而事實上老闆亦要早日打算」

都移民唔離職做乜鳩，條友有無用個腦諗野

我唔明佢想講咩？
要移民就梗係要辭職㗎啦，未走住唔辭住，佢其實係想表達咩意思？

打工要幫老闆諗慳錢

鳩up
抄人神早用MPF對衝啦

多鳩餘啦，咪又係係你MPF度’對沖’

不過唔知777同小學雞幾時又病情惡化嘅情況下
保障自己早走早著

佢應該想講拎左BNO就要即刻辭職
但個故仔好撚差

D腦細係咪好怕D員工突然走?
上左飛機用whatsapp係group講byebye
職都唔撚辭啦

移民就緊係會辭職洗撚你講咩
噏乜撚野啊廢老

緊係關啦 d 搵錢機器走哂 邊個幫佢地搵錢

今次個故仔作得太柒
人地拎得BNO 走就梗會辭職

臨上機前先send個message/電話留言：
「腦細 我唔撚撈喇 你自己玩賓州啦」

都痴撚線，為乜要為腦細著想？好老闆都話，啲濕鳩腦細我宜得一鑊‘橋’起佢啦，on99

條友係咪唔知香港有幾多人拎bno

港人移居 若無學歷技能「等於難民

咁係咪要辭左職先搵得工

可以早啲拎返 mpf

根本就是難民

咁150單程證呢?

True
好老細就交接好啲工作先走

否則話之佢

on9

3年前指導人地有1200萬首期唔好去買樓 用筆錢以$74蚊all in去買匯豐用股息嚟交租
湯神當時預測3年後匯豐會升到$150蚊而樓價就跌起碼10% 咁到時就有2400萬喺手掃平樓
結果3年後嘅今日 果家人除咗有成市值6百幾萬嘅匯豐仲可以每個月享受交租嘅樂趣 正所謂信湯神無窮人

食咗 file 未？

真係好經典

吞file未？

喺香港咪一撚樣係難民，仲要驚無厘頭俾人拉俾狗咬

傻咗呀? 講乜鳩呀

d財經佬真係好鍾意作文

佢同龔成不相伯仲

真

有陣時覺得黃絲真係要學下佢地既厚黑面皮黃絲輸到一敗塗地就係衰太多左膠

當金字搭下層既人走鳩晒，搭頂既人未等閪冧lo

講到香港唔俾炒人咁
香港做僱主 可以俾一個月通知你嚟炒你添呀

我起行果陣你咪知囉，你理撚得我幾時辭工？班畜牲驚人移民驚到已經去到全無邏輯可言

原來決定左走就要一定辭職既
咁唔洗notice period 啦屌

即走又駛咩講，出埋份糧先走啦

BNO 都唔夠Hsbc 咁有用 退休保障

又來hsbc 150蚊？

識玩緊係等你炒
然後賠返一個月啦
呢啲老闆真係太離地

「我話任何老闆知道伙計即將移民，就會順理成章叫伙計離職」

我移民點解要同老闆講定先

佢係想講 你走左仲好 幫我慳人工

笑撚左 現代阿Q

匯豐當日77蚊跌到而家42蚊

Google左新聞
當年新盤大概1萬7千
而家新盤隨便都2萬1千

如果當年跟湯神對家沽盡0005買樓就無錯
而家湯神激將法等人留港大家知咩事

食左file 未?

痴撚線

講乜都好
佢自己唔好走就得

吞File 未？

係lor, 走又唔比人走

吞File 未

邊個話要辭職
依家移民呀，我粒聲唔出今日上機然後消失你都吹我唔漲啦
如果係閪老闆最好臨走前搶曬啲搵錢project黎做然後得罪曬啲客

好心佢專心做老炒咪算
係要沖出黎柒

你移咗民仲要返黎香港返工?
你老人痴呆定精神失常?
你老作都拎個垃圾腦出黎作呀

笑死 搵唔到野講

又叫人走又叫人唔好走係乜玩法？係愛吖？定係責任？

up乜鳩？
有bno 護照就要辭職
要辭職梗係臨走前一個月先講啦

講到好似炒人要原因咁

每日一篇

我要移民點解要同老細講？
想走就走就得啦
仲俾時間你準備？

老細自己做埋員工果份
充實自己，又贏

一日幾篇

無料都算, 佢仲要以為自己有料先柒

原來係咁
咁佢係唔係覺得幫人打工最開心，唔洗出糧仲要有人出糧畀你，做老闆係全世界最折墮嘅選擇

呢個冚家產憑咩嘢鳩噏?

直接炒咪得囉
有分別咩

有年輕朋友聽佢講，早2年無買樓，首期ALL IN 匯豐，現時日日揼春

我屌你老母支那賤種殺人犯

可能係食file 後遺症

正股驚西！

老細會去外國追番你一個月人工

食咗fife未

Exactly
使鬼同佢客氣
尤其是好多時無咗你根本唔得，老細驚過你

港共急了，開始訶無論次

篤中死穴

食咗file 未呀屌佢老母

On99 就算我月尾出完糧
突然消失唔再返哩
公司都吹我唔漲 人係英國 理撚你
有本事去英國搵我

佢寫到一舊舊，重衰過好多連登仔

佢文章既意思
你地後生仔囉BNO移民好威咩? 我地老闆黃雀在後，你移民啱啱好，我地唔洗忍痛炒人，你呢d 搞事既廢青走咗，多出來既資源可以照顧D 愛國愛港既員工

但實際上就如連登仔話齋，都On9 既，緊係臨走前先Resign啦，邊有人Resign 定架

呢條廢老仲未死

吞左個膠File 未?

Up 咩？ 公司要抄人有冇bno 都要抄，須咩理成章，抄人幾時大條道理咁做😂

up 乜q？
乜有人會唔辭職咁移民？每日用隨意門來往英港兩地？

廢老講乜，調轉來理解就啱了

食左file未丫佢？？

唔係開始，係不嬲九唔搭八